委反對派臨時總統回國或被捕

委反對派臨時總統回國或被捕

瓜伊多在厄瓜多爾輕鬆豎拇指，不擔心回國時被捕。路透社

委內瑞拉自封臨時總統的反對派領袖瓜伊多前日指，外訪厄瓜多爾後將啟程回國。為他安排行程的厄瓜多爾政府指，他將於當地時間今早回國。外界估計此行或使他被當局拘捕，因他違反最高法院頒佈的出境禁令。

歐盟警告勿拘捕瓜伊多

他現已獲逾50國承認，更於近日訪問巴西、烏拉圭和阿根廷領袖，旨在爭取支持並向總統馬杜羅施壓，迫使他下台。他與厄瓜多爾總統莫雷諾在薩利納斯會面後宣佈消息，並呼籲國民今明兩日上街示威，「可慶祝的事很少，要做的事很多」，指正尋求「和平過渡」，讓國家克服政治和人道危機。莫雷諾指支持他為委國帶來「民主的改變」。

歐盟警告委內瑞拉政府不要拘捕瓜伊多，「任何危及瓜伊多自由和安全的舉動，均代表緊張局勢升級，將被國際社會譴責」，歐盟外交負責人莫蓋里尼發聲明指，「國會議員享有憲法賦予的免責權」。支持馬杜羅的古巴領袖迪亞斯卡內爾前日再斥美國不放過任何對委國採取軍事行動的機會，「美方邪惡地編造入侵委國的理由」。同一陣線的俄羅斯外長拉夫羅夫與美國國務卿蓬佩奧通電話時譴責美方介入「醜惡可恥」，「無恥地違反國際法」，將帶來「毀滅性影響」。

美聯社/路透社

上一則
上一則
韓小鎮堆積垃圾山燒足3個月

日日要革命的連登仔死晒去邊？

Hello

香港人幾時先肯革命

有美國佬做後盾咪可以打橫行
香港人革命咩都冇咪一事無成